<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Meeting on OpenChain KWG</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/categories/meeting/</link><description>Recent content in Meeting on OpenChain KWG</description><generator>Hugo</generator><language>ko</language><atom:link href="https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/categories/meeting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1st Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/1st/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/1st/</guid><description> Organizer LG Electronics Intro Purpose: Linux Foundation의 OpenChain Project 소개 및 한국 기업 참여와 활용을 위한 교류회 Scheduled : 2019-01-23 (수) 오후2시 - 5시 Place : LG Electronics Seocho R&amp;amp;D Campus Article : openchain-workshop-in-korea-january-23rd-2019 Agenda No Agenda Speaker Slide 1 Keynote Haksung Jang / LGE Download 2 Great Open Source Compliance For Everyone Shane Coughlan, Linux Foundation - 3 How do we OpenChain? Haksung Jang / LGE Download 4 Introduce yourself &amp;amp; Workshop – OpenChain and Korea Soim Kim / LGE Download Attendees LG Electronics (12) SK telecom (1) Kakao (3) Hyundai Motors (4) Samsung Electronics (5) Photo Gallery</description></item><item><title>2nd Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/2nd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/2nd/</guid><description> Organizer Samsung Electronics Intro Scheduled: 2019-06-12 (Wed) 2 pm-5pm Venue: 삼성전자 서울R&amp;amp;D캠퍼스(우면동) E타워 1층 107회의실 (Conference Room 107, E-Tower, Seoul R&amp;amp;D Campus Samsung Electronics (Umyeon-dong)) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Today and Tomorrow Shane Coughlan, Linux Foundation Download 2 기업 내 Open Source 검증 시스템 구축 현황 (Open Source Verification System Construction Status) 삼성전자 조재민 (Jaemin Cho, Samsung Electronics) - 3 Open Source 분석 도구 검토 현황 (Open Source Analysis Tool Review) 삼성전자 김희성 (Hee Sung Kim, Samsung Electronics) - 4 Open Source Compliance Tool based on Open Source LG전자 장학성 (Haksung Jang, LG Electronics) fossology, oss-toolchain, ClearlyDefined Attendees KT (1) KTDS (2) LG Electronics (9) NCSOFT (2) SK telecom (1) Samsung Electronics (7) Kakao (5) Hyundai Motors (3) Photo Gallery</description></item><item><title>3rd Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/3rd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/3rd/</guid><description> Organizer SK telecom Intro Schedule: 2019-09-04 (Wed) 3:00~5:00 pm Venue : 삼화타워 3층 Room 4 (Samhwa Tower 3F Room 4) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 State of the Union Shane Coughlan, Linux Foundation Download 2 SK텔레콤 T-hub 시스템 (전사 개발자 Community) 소개 (Introducing the T-hub System) SK텔레콤 김상기 (SK Telecom, Sang-gi Kim) Download 3 오픈소스 소프트웨어 라이선스 검증기 (Open Source Software License Analysis History) 엔씨소프트 한지호 (NCsoft, Jiho Han) Download 4 OpenChain 따라잡기 (Catch up with OpenChain) LG전자 장학성 (Haksung Jang, LG Electronics) Download Attendees KT KTDS LG Electronics SK telecom Line Samsung Electronics NCSoft Kakao Hyundai Motors Hyundai Mobis Hyundai MN Soft Photo Gallery</description></item><item><title>4th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/4th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/4th/</guid><description> Organizer KTDS Intro Schedule: 2019-12-02 (Mon) 2:00~5:00 pm Venue: Ktds Bangbae office, Room 207 Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation Download 2 오픈소스 관리포털 및 오픈소스 관리방안 (Open Source Management Portal and Open Source Management Plan) Ktds 김상미, 이지현 (Sangmi Kim, Jihyun Lee / Ktds) - 3 FOSSology 설치와 사용 방법 (How to Install and Use FOSSology) LG전자 박원재 (Wonjae Park / LG Electronics) Download 4 OpenChain KWG Update LG전자 장학성 (Haksung Jang, LG Electronics) Download 5 Case Study All - 6 Free Discussion All - Case Study 주제 : Open Source Governance 조직 구성 (Theme : Open Source Governance Organization) No Speaker Slide 1 SK텔레콤, 박철웅 (SK telecom, Woody Park) Download 1 엔씨소프트, 한다솜 (NCSoft, Dasom Han) Download Attendees KTDS LG Electronics SK telecom SK holdings Samsung Electronics NCSoft Kakao Hyundai Mobis Photo Gallery</description></item><item><title>5th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/5th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/5th/</guid><description>Online Meeting Schedule: 2020-03-19 (Thu) 2:00~ pm How to join on PC PC에서 https://uberconference.com/openchainproject 접속 Your Name 입력 후, “Join audio-only” 클릭하여 방에 입장 Confirm settings 화면에서 마이크와 스피커 설정 확인 후 &amp;gt; Join conference How to join on Phone 핸드폰에서 02-6022-2388로 전화 855 889 3011 # 입력 Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation Download 2 Open Source Compliance in the Enterprise 한글 요약본 소개 (Introduction to Korean Summary of Open Source Compliance in the Enterprise ) 엔씨소프트 한다솜 (Dasom Han, NCSoft) Download 3 OpenChain 해설서 발간 (NIPA) 소개 (Introduction to OpenChain Guide Published by NIPA) SK텔레콤 장학성 (Haksung Jang, SK Telecom) Link 4 SW360 설치 및 사용방법과 보안취약점 관리 소개 (How to install&amp;amp;use SW360, and Security Vulnerabilities Management) SK텔레콤 장학성 (Haksung Jang, SK Telecom) Download 5 Case Study : BOM Tracking 방법 (How to track BOM) All - 6 OpenChain KWG Updates SK텔레콤 장학성 (Haksung Jang, SK Telecom) Download Attendees NCSoft Kakao Hyundai Motors Hyundai Mobis LINE Plus LG Electronics SK telecom Minutes 5th-minutes.</description></item><item><title>6th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/6th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/6th/</guid><description>Intro Schedule: 2020-06-16 (Tue) 2:00~ pm How to join on PC PC에서 https://uberconference.com/openchainproject 접속 Your Name 입력 후, “Join audio-only” 클릭하여 방에 입장 Confirm settings 화면에서 마이크와 스피커 설정 확인 후 &amp;gt; Join conference How to join on Phone 핸드폰에서 02-6022-2388로 전화 855 889 3011 # 입력 Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 Kakao의 오픈소스 관리시스템 Olive 소개 (Introducing Olive, Kakao&amp;rsquo;s open source management system) Kakao 황민호 (Robin) Download Olive 의존성 분석 구조 및 스펙 (Structure and Specification of Dependency Analysis in Olive) Kakao 김영환 (Sean) 3 SK텔레콤, 오픈소스 이렇게 준비합니다 (SK telecom and open source) SK telecom 김상기 (Aaron) Download 4 Case Study : 오픈소스 기여/공개 정책 (Open Source Contribution / Release Policy) All Download 5 Free Discussion All - Attendees NCSoft Kakao Hyundai Motors Hyundai Mobis LINE Plus LG Electronics SK Telecom Minutes OpenChainKWG_6th_20200616.</description></item><item><title>7th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/7th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/7th/</guid><description>Intro Schedule: 2020-09-22 (Tue) 2:00~4:00 pm How to join Join Zoom Meeting ( https://us02web.zoom.us/j/9990120120?pwd=NzVCaFE2L1RRRFZaSkk0dm8xdlplUT09 ) Meeting ID: 999 012 0120 Password: 123456 Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 LG전자의 오픈소스 컴플라이언스 관리 시스템 (OSC System) 소개 LG전자 김소임 Video 3 오픈소스 관련 책 요약 및 소개 - &amp;lsquo;오픈소스로 미래를 연마하라&amp;rsquo; 라인 이서연 Download 4 Case Study : 오픈소스 공개 practices (GitHub, CLA 등) All - 5 OpenChain KWG Update SK텔레콤 장학성 Download 6 Free Discussion All - Attendees Hyundai Mobis Hyundai Motors Kakao ktds LINE Plus LG Electronics NCSOFT SamSung Electronics SK telecom Minutes 1.</description></item><item><title>8th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/8th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/8th/</guid><description>Intro Schedule: 2020-12-02 (Wed) 2:00~4:00 pm How to join Join Zoom Meeting ( https://us02web.zoom.us/j/9990120120?pwd=NzVCaFE2L1RRRFZaSkk0dm8xdlplUT09 ) Meeting ID: 999 012 0120 Password: 123456 Agenda No Agenda Speaker Slide 0 Intro &amp;amp; Greetings SK텔레콤 장학성 pdf 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation pdf 2 현대자동차 오픈소스 거버넌스 체계 구축 현대자동차 백송하 pdf 3 SCA(Software Composition Analysis) Market 동향 카카오 황민호(Robin) pdf 4 Olive 전격 공개 카카오 황민호(Robin) - 5 Case Study All - 6 OpenChain KWG Update SK텔레콤 장학성 pdf 7 Free Discussion All - Case Study 주제 : 오픈소스 컴플라이언스 / 보안취약점 점검 대상 분류 폰트에 대해서도 오픈소스 컴플라이언스 활동을 수행하는지?</description></item><item><title>9th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/9th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/9th/</guid><description>일정 Schedule: 2021-03-11 (Thu) 2:00~4:00 pm How to join Join Google Meet : https://meet.google.com/kbs-yjce-fcv Agenda No Agenda Speaker Slide 0 Intro &amp;amp; Greetings Newcomers pptx 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 FOSSLight Dependency 소개 LG전자 석지영 ppts 3 OpenChain KWG Update / ISO/IEC 5230 인증 3가지 방법 SK텔레콤 장학성 pptx pptx 4 오픈소스와 함께한 1,273일간의 기록 (ISO 인증 취득 과정) NCSOFT 한지호 pdf 5 Case Study All - 6 Free Discussion All - Case Study 주제 : ISO/IEC 5230 인증 취득을 고려하고 있는지?</description></item><item><title>10th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/10th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/10th/</guid><description>Schedule Schedule: 2021-06-22 (Tue) 3:00~5:00 PM How to join Zoom (Please refer to the e-mail for the access address) Agenda No Agenda Speaker Slide 0 Intro &amp;amp; Greetings Newcomers OpenChain_Korea_20210622_intro.pptx 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 OpenChain_Korea_20210622_update.pptx 3 FOSSLight Open Source Project 김경애, LG전자 210622_OpenChain_FOSSLight_LGE.pdf 4 최근 주요 동향 - Google OSV (오픈소스 취약성) &amp;amp; Google Insight (오픈소스 BOM)
- NIPA 오픈소스 거버넌스 가이드 Robin (황민호), 카카오 이서연, 라인플러스 Google_OSV_and_Insight_황민호.</description></item><item><title>11st Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/11st/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/11st/</guid><description>Schedule Schedule: 2021-09-30 (Thu) 2:00~4:00 PM How to join Zoom (Please refer to the e-mail for the access address) Agenda No Agenda Speaker Slide 0 Intro &amp;amp; Greetings Newcomers - 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pdf 3 오픈소스 라이선스 변화의 흐름 Sean (김영환), 카카오 pdf 4 삼성전자 오픈소스 정책 및 프로세스 현황 소개 정윤환. 삼성전자 - 5 최근 주요 동향 - 미 정부의 &amp;lsquo;SBOM&amp;rsquo; 의무화 - Github Copilot 오픈소스 라이선스 논쟁 Robin (황민호), 카카오 pdf 6 소그룹 모임 All - 7 Free Discussion All - 소그룹 모임 주제 자기 소개 (하는 일, 최근 주요 관심사) 오픈소스 컴플라이언스 활동 이력 관리 방법 Best Practice 공유 (개발자와 이메일로 소통?</description></item><item><title>12nd Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/12nd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/12nd/</guid><description>일정 일정: 2021-12-20 (월) 오후2시~ 장소 Gather Town (접속 방법은 별도 메일 공지 참고) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pdf 3 중국 GPL 소송 사례 장학성, SK텔레콤 pdf 4 최근 소송 사례 : Stockfish v. ChessBase, SFC v. Vizio 박원재, LG전자 pdf 5 Shift-left and Automate Compliance Checks Arlo (하헌관), 카카오뱅크 pdf 6 소그룹 모임 (Case Study) All - 7 오징어게임 All - 8 오픈소스 보안취약점 공격 유형 Robin (황민호), 카카오 pdf 소그룹 모임 주제 (개인, 회사) 올 한해 어땠는지?</description></item><item><title>13th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/13th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/13th/</guid><description>일정 일정: 2022-03-16 (수) 오후2시~4시 장소: Zoom (접속 방법은 별도 메일 공지) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pdf 3 오픈소스 최신 동향
- 러시아의 우크라이나 침공을 대하는 오픈소스 생태계의 움직임 황민호(Robin), 카카오 pdf 4 카카오와 카카오뱅크의 ISO/IEC 5230 인증 사례 공유 황은경(violet), 카카오
하헌관(arlo), 이민애(may) 카카오뱅크 pdf pdf 5 현대모비스 오픈소스 관리체계 및 현안 전미진, 현대모비스 pdf 6 오픈소스 라이선스 사전/실시간 검증도구 오픈소스화 추진계획 정윤환/홍문기, 삼성전자 pdf 7 소그룹 모임 (Case Study) All - Video OpenChain Update OpenChain KWG Update 오픈소스 최신 동향 카카오와 카카오뱅크의 ISO/IEC 5230 인증 사례 공유 현대모비스 오픈소스 관리체계 및 현안 오픈소스 라이선스 사전/실시간 검증도구 오픈소스화 추진계획 Minutes OpenChain Update (Shane Coughlan / Linux Foundation) OpenChain ISO/IEC 5230 Conformance 신규 인증 기업 BlackBerry SAP OpenChain Governing Board 신규 가입 기업 NEC Block 오픈소스 보안 취약점에 대한 표준안 제정 Security Specification Draft 버전 작성 글로벌 커뮤니티에서 다양한 시각으로 피드백 요청 OpenChain 커뮤니티 활성화 방안 모색 한국, 일본 OpenChain 커뮤니티처럼 유럽의 커뮤니티도 활성화될 수 있도록 방안이 모색되어야 함 OpenChain KWG Update (장학성 / SK Telecom) Planning Group 22년 1분기 모임 진행 Agenda 1분기 KWG 모임 준비 2022년 Linux Foundation 지원 예산 활용 방안 Tooling Group 1st 모임 진행 Agenda SCANOSS 소개 사전검증/실시간검증도구 소개 새해 선물 from 현대 모비스 (Thanks to 전미진님,이영준님 :) ) OpenChain 국제 표준 인증 획득 카카오 카카오뱅크 OpenChain KWG Charter 초안 작성 주요 내용으로는 Membership, Organization, 선거 등의 내용으로 정관 문서 작성 중 2분기 모임에서 확정 후 시행 예정 https://openchain-project.</description></item><item><title>14th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/14th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/14th/</guid><description>일정 일정: 2022-06-21 (화) 오후2시~4시 장소: Zoom (접속 방법은 별도 메일 공지) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pdf 3 SFC vs. Vizio, GPL 소송 판결 겉핥기 장학성, SK텔레콤 Link 3.5 Quick session : FOSSID 사용팁 김영환(Sean), 카카오 pdf 4 소그룹 모임 (Case Study) All - 소그룹 모임 : 2개 세션으로 구성 Session 1. 주제 토론 주제 1: 오픈소스 라이선스 이슈 주제 2: ISO5230 인증 준비 주제 3: 사내 개발 문화 기술 블로그 운영/활성화 방안 자발적인 오픈소스 개발 문화 형성 and others Session 2.</description></item><item><title>15th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/15th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/15th/</guid><description>일정 일정: 2022-09-21 (수) 오후2시~4시 장소: Zoom (접속 방법은 별도 메일 공지) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pdf 3 자동차 분야의 SW 자산관리체계 및 현대차그룹 ISO/IEC 인증 현대자동차 백송하 책임
현대오토에버 류창한 책임 pdf 4 중국 오픈소스 소송 사례: 숫자천당 v. 유자 ETRI 박정숙 사례분석, 판결문번역 5 SFC vs. Vizio 소송 파헤치기 삼성전자 정윤환 pdf 6 소그룹 모임 (Case Study) All - Sponsor Photo Gallery Video</description></item><item><title>16th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/16th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/16th/</guid><description>일정 일정: 2022-12-02 (금) 오후2시~4시 장소: Zoom (접속 방법은 별도 메일 공지) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update SK텔레콤 장학성 pdf 3 GitHub Copilot이 집단소송을 당했다고? 라인플러스 김동혁 pdf 4 OLIVE Platform Code Snippet 분석 기능 소개 카카오 이기문 pdf 5 오픈소스 라이선스가 요구하는 고지 의무와 SBOM 표준(SPDX)에 기반한 오픈소스 고지문 자동 생성 방안 SK텔레콤 장학성 pdf 6 2022 Awards 라인플러스 이서연 - 7 소그룹 모임 (Case Study) all - Sponsor Minutes 발표 요약 : GitHub Copilot이 집단소송을 당했다고?</description></item><item><title>17th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/17th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/17th/</guid><description>일정 일정: 2023-03-28 (화) 오후2시~4시 장소: 라인플러스 (경기도 성남시 분당구 서현1동) Agenda 1부 발표 세션 No Agenda Speaker Slide 0 Welcome &amp;amp; OpenChain KWG Update 라인플러스 이서연 pdf 1 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation pdf 2 OpenChain 보안 규격 소개 SK텔레콤 장학성 pdf 3 Legal Issues of AI Technologies / Case Study: Getty Images v. Stability AI ETRI 박정숙 pdf 4 네트워킹 시간 all - 2부 Mini Summit - &amp;ldquo;오픈소스 관리 자동화 도구&amp;rdquo; No Agenda Speaker Slide 5 도구 별 의존성 분석 방식 카카오 Rain(임현지) pdf 6 소리소리 오소리 LG전자 김소임 책임 pdf 7 FOSSLight 슈퍼 대변신 LG전자 김경애 pdf 8 요즘 OLIVE 써봤니?</description></item><item><title>18th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/18th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/18th/</guid><description>일정 일정: 2023-06-22 (목) 오후2시~5시 장소: 카카오 판교아지트 (경기도 성남시 분당구 판교역로 166) 아젠다 No Time Agenda Speaker Slide 0 14:00 Welcome &amp;amp; Intro 황은경, 카카오 - 1 14:10 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation slide 2 14:20 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 / 이서연, 라인플러스 slide 3 14:30 (전산학 박사 출신 특허 법무 대학원생이 파헤치는) Copilot 소송 진행 현황 박정숙, ETRI slide 4 15:00 Break &amp;amp; Networking all - 5 15:15 FOSSLight + Security Release 석지영, LG전자 slide 6 15:30 오소리 프로젝트, 웅장한 계획을 밝히다 정윤환, 삼성전자 slide 7 16:00 그룹 토의 all - 후기 : 오픈소스는 저희에게 맡겨주세요!</description></item><item><title>19th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/19th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/19th/</guid><description>일정 일정: 2023-09-19 (화) 오후1시30분~5시 장소: 현대오토에버 (서울특별시 강남구 테헤란로 510) 아젠다 세션 0. Intro &amp;amp; Update Time Agenda Speaker Slide 13:30~13:40 Welcome &amp;amp; Intro 민석기/류창한, 현대오토에버 - 13:40~13:50 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 13:50~14:00 OpenChain KWG Update Legal subgroup 소개 장학성, SK텔레콤 / 이서연, 라인플러스 박정숙, ETRI slide slide 세션 1. 현대차그룹과 오픈소스 Time Agenda Speaker Slide 14:00~14:10 현대차그룹 오픈소스 리스트 공개를 통한 중소/중견기업 지원 방안 류창한, 현대오토에버 slide 14:10~14:40 현대차그룹 오픈소스 관리시스템 구축 사례</description></item><item><title>20th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/20th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/20th/</guid><description>일정 일정: 2023-11-15 (수) 오후2시~4시30분 장소: 삼성전자 서초사옥 아젠다 Time Agenda Speaker Slide 14:00~14:10 Welcome &amp;amp; Intro 박수홍 그룹장 / 정윤환, 삼성전자 - 14:10~14:20 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation pdf 14:20~14:30 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pdf 14:30~14:40 연말 시상 사회 : 이서연, LINE+ - 14:40~15:10 세션발표 : 카카오뱅크 오픈소스 보안 보증 준비 사례 공유 하헌관(Arlo) / 이민애(May), 카카오뱅크 pdf 15:10~15:30 네트워킹 (음료/다과) All - 15:30~16:30 그룹 토의 사회 : 이서연, LINE+ - Video OpenChain Global Update, Shane Coughlan Group Discussion Sponsor 참석 기업/기관 국민은행 금융결제원 기아 네이버 라인플러스 삼성전자 삼성SDS 안랩 에스코어 엔씨소프트 정보통신산업진흥원 카카오 카카오뱅크 티맵모빌리티 한국전자통신연구원 한글과컴퓨터 현대모비스 현대오토에버 현대자동차 KT KTDS LG AI연구원 LG전자 NHN SK텔레콤 Photo Full Album</description></item><item><title>21st Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/21st/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/21st/</guid><description>일정 일정: 2024-03-26 (화) 오후2시~5시 장소: 카카오 판교아지트 지하1층 세미나실 아젠다 Time Agenda Speaker Slide 14:00~14:10 Welcome &amp;amp; Intro 장학성, SK텔레콤 - 14:10~14:20 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation pptx 14:20~14:30 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pptx 14:30~14:50 Tooling Subgroup 활동 및 주요 사례
- 오픈소스 통합관리 포털
- The AboutCode stack
- SW 공급망보안 XSCAN 박원재, LG전자 - 14:50~15:10 Legal Subgroup 활동 및 주요 사례
- Stability AI 집단소송 – Motion to Dismiss</description></item><item><title>22nd Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/22nd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/22nd/</guid><description>일정 일정: 2024-06-20 (목) 오후2시~5시 장소: CJ 인재원 4층 Auditorium 아젠다 Time Agenda Speaker Slide 14:00~14:10 Welcome &amp;amp; Opening CJ - 14:10~14:20 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation pptx 14:20~14:40 OpenChain Korea Update &amp;amp; Subgroup 운영 방안 장학성, SK텔레콤
박정숙, ETRI
박원재, LG전자 pdf 14:40~15:10 CJ 오픈소스 관리시스템 구축 사례 성기영, CJ pdf 15:10~15:40 Entr’ouvert v. Orange 소송 사례 조정년, SK주식회사 ppt 15:40~16:00 Break All - 16:00~16:30 ISO/IEC 18974 오픈소스 보안 표준 준비 현황 공유 채진영/김기륜, 삼성SDS pdf 16:30~17:00 정부 발표, SBOM 기반 SW공급망 관리 가이드라인 소개 박원재, LG전자 pdf Sponsor 참석사 국민은행 금융결제원 네이버 라인플러스 삼성전자 삼성SDS 신한데이터시스템 안랩 카카오 텔레칩스 티맵모빌리티 한컴 현대모비스 현대오토에버 현대자동차 CJ주식회사 CJ올리브네트웍스 ETRI KB데이타시스템 LG전자 NHN SK텔레콤 SK주식회사 Photo</description></item><item><title>23rd Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/23rd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/23rd/</guid><description>일정 일정: 2024-09-10 (화) 오후2시~5시 장소: ETRI 서울사무소 아젠다 Time Agenda Speaker Slide 14:00~14:10 Welcome &amp;amp; Opening ETRI - 14:10~14:20 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation LINK 14:20~14:40 OpenChain Korea Update 장학성, SK텔레콤 pdf 14:40~15:10 ETRI 오픈소스 거버넌스 소개 박정숙, ETRI pdf 15:10~15:40 1. 글로벌 자동차 제조사가 요구하는 오픈소스 관련 요건 2. 소송 사례 공유 - Github Copilot - Google v. Oracle - Getty Images v. Stability AI 김문엽, 티맵모빌리티 pdf 15:40~16:00 Break All - 16:00~16:30 오픈소스 라이선스 간 양립성 충돌 문제 조항과 판단 기준에 관한 연구(GPL 라이선스를 중심으로) 연지영, 텔레칩스 pdf 16:30~17:00 온보딩 TF 운영 소개 이서연, 라인플러스 pdf Video OpenChain Global Update, Shane Coughlan Sponsor 참석사 Photo</description></item><item><title>24th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/24th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/24th/</guid><description>일정 일정: 2024-11-26 (화) 오후2시~5시 장소: LG AI 연구원 아젠다 Time Agenda Speaker Slide 14:00~14:10 Welcome &amp;amp; Opening LG AI 연구원 - 14:10~14:20 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation slideshare 14:20~14:40 OpenChain Korea Update 장학성, SK텔레콤 pdf 14:40~15:20 Open Compliance Summit 2024 Review LG전자 박원재 라인플러스 이서연 SK텔레콤 장학성 pdf 15:20~15:50 Networking All - 15:50~16:20 오픈소스 담당자가 알아야 할 AI저작권 논점과 판례 삼성전자 정윤환 pdf 16:20~16:40 LG AI Research의 Responsible AI 정책 LG AI 연구원 안소영 - 16:40~17:00 한해를 마무리하며 라인플러스 이서연 pdf Sponsor 참석사 국민은행 라인플러스 삼성전자 신한DS 카카오 티맵모빌리티 한국디지털인증협회 현대모비스 현대자동차 AhnLab Cj주식회사 ETRI HANCOM KTDS LG AI Research LG전자 NAVER NHN SK텔레콤 Photo</description></item><item><title>25th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/25th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/25th/</guid><description>일정 일정: 2025-03-25 (화) 오후2시~5시 장소: 한국디지털인증협회 (여의도 파크원빌딩 타워2 48층) - https://maps.app.goo.gl/YnxTkz8LjHPXFJBv6 아젠다 Time Agenda Speaker Slide 14:00~14:10 Welcome &amp;amp; Opening - - 14:10~14:30 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation pptx 14:30~14:50 OpenChain Korea Update SK텔레콤 장학성 slide 14:50~15:00 Lightning Talk 1 - 오픈소스 테크데이 2025 개최 안내 - ETRI 박정숙 pdf 15:00~15:30 모바일신분증 적용 &amp;ldquo;DID&amp;rdquo;, 오픈소스 거버넌스 전략과 앞으로의 과제는? 라온시큐어 이미경 pdf 15:30~16:00 Networking All - 16:00~16:30 금융결제원의 ISO/IEC 5230:2020 준수 사례 금융결제원 유대열 pdf 16:30~17:00 Lightning Talk 2 - 개발자들도 알아야 할 2024년 오픈소스 결산 - AVM 소송으로 본 오픈소스 사용자 권리 확대와 LGPL-2.</description></item><item><title>26th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/26th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/26th/</guid><description>일정 일정: 2025-06-16 (월) 오후2시~5시 장소: 삼성전자 서울R&amp;amp;D캠퍼스 - https://maps.app.goo.gl/ZsQWvnSc5MPXKVcN8 아젠다 Time Agenda Speaker Slide 14:00~14:10 Welcome &amp;amp; Opening 삼성전자 박수홍 그룹장 - 14:10~14:30 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation pptx 14:30~14:40 OpenChain Korea Update SK텔레콤 장학성 slide 14:40~15:10 삼성전자 오픈소스 2025 삼성전자 안다래 pptx 15:10~15:50 Networking All - 15:50~16:20 AI 데이터 컴플라이언스 프로세스 LG AI연구원 조정원 pdf 16:20~16:50 Lightning Talk - 기업의 개방형 AI 모델 사용 시 리스크 - Redis 라이선스의 변화와 오픈소스 생태계에 미치는 영향 - 삼성전자 정윤환 - ETRI 박정숙 pptx pdf 16:50~17:00 Closing - - Sponsor 참가기업 42dot 두산 디지털이노베이션 현대모비스 안랩 CJ CGV CJ제일제당 CJ주식회사 한컴 현대오토에버 현대모비스 현대자동차 카카오 금융결제원 국민은행 KT DS LG AI Research LG전자 라인플러스 네이버 엔씨소프트 NHN 삼성전자 삼성SDS 신한DS SK텔레콤 Album</description></item><item><title>27th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/27th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/27th/</guid><description>일정 일정: 2025-10-21 (화) 오후3시~4시50분 장소: 오픈소스 테크데이 2025 4F 창조룸2 (aT센터 - https://maps.app.goo.gl/CcH1kxo8qfQrgp8i8 ) 아젠다 Time Agenda Speaker Slide 15:00~15:20 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation pdf 15:20~15:40 ETRI 오픈소스 거버넌스 패키지 엄숭광, ETRI pdf 15:40~16:00 FOSSLight 2.0 민경선, LG전자 pdf 16:00~16:20 Olive Action 도입기 김영환, 카카오 pdf 16:20~16:40 What&amp;rsquo;s new in OSORI 김소임, LG전자 pdf 16:40~16:50 AI가 생성한 코드로 오픈소스 기여해도 되나요? 이서연, 라인플러스 pdf Sponsor 참석기관 금융결제원 네이버 두산디지털이노베이션 라인플러스 삼성전자 삼성SDS 신한DS 안랩 카카오 한글과컴퓨터 현대모비스 현대오토에버 현대자동차 CJ제일제당 CJ주식회사 CJCGV ETRI KTDS LG전자 NHN SK텔레콤 Album</description></item><item><title>28th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/28th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/28th/</guid><description>
일정 일정: 2025-12-09 (화) 오후2시~4시50분 장소: 한컴타워 (판교 - https://maps.app.goo.gl/Nq3XHZtPrg9Zvtzn7 ) 아젠다 Time Agenda Speaker Slide 14:00~14:05 웰컴 &amp;amp; 오프닝 정지환 CTO, 한글과컴퓨터 - 14:05~14:20 OpenChain Update 장학성, SK텔레콤 slide 14:20~14:45 한컴 OpenChain 인증 선언 준비 공유기 류현주, 한글과컴퓨터 - 14:45~15:10 오픈PDF 데이터로더 소개 및 AI를 활용한 오픈소스 공개 Tip 오픈소스프로젝트팀, 한글과컴퓨터 - 15:10~15:50 네트워킹 (그룹 토의) All - 15:50~16:00 텔레칩스의 오픈체인 인증과 남은 과제 연지영, 텔레칩스 - 16:00~16:10 Cryptography Bill of Materials (CBOM)에 대해서 채진영, 삼성SDS - 16:10~16:25 툴링&amp;amp;리걸 그룹 주요 활동 및 리뷰 박원재, LG전자 - 16:25~16:50 2025 리뷰 &amp;amp; 시상 안다래, 삼성전자 - Sponsor</description></item></channel></rss>