<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SBOM on OpenChain KWG</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/tags/sbom/</link><description>Recent content in SBOM on OpenChain KWG</description><generator>Hugo</generator><language>ko</language><atom:link href="https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/tags/sbom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>11st Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/11st/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/11st/</guid><description>Schedule Schedule: 2021-09-30 (Thu) 2:00~4:00 PM How to join Zoom (Please refer to the e-mail for the access address) Agenda No Agenda Speaker Slide 0 Intro &amp;amp; Greetings Newcomers - 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pdf 3 오픈소스 라이선스 변화의 흐름 Sean (김영환), 카카오 pdf 4 삼성전자 오픈소스 정책 및 프로세스 현황 소개 정윤환. 삼성전자 - 5 최근 주요 동향 - 미 정부의 &amp;lsquo;SBOM&amp;rsquo; 의무화 - Github Copilot 오픈소스 라이선스 논쟁 Robin (황민호), 카카오 pdf 6 소그룹 모임 All - 7 Free Discussion All - 소그룹 모임 주제 자기 소개 (하는 일, 최근 주요 관심사) 오픈소스 컴플라이언스 활동 이력 관리 방법 Best Practice 공유 (개발자와 이메일로 소통?</description></item><item><title>16th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/16th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/16th/</guid><description>일정 일정: 2022-12-02 (금) 오후2시~4시 장소: Zoom (접속 방법은 별도 메일 공지) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update SK텔레콤 장학성 pdf 3 GitHub Copilot이 집단소송을 당했다고? 라인플러스 김동혁 pdf 4 OLIVE Platform Code Snippet 분석 기능 소개 카카오 이기문 pdf 5 오픈소스 라이선스가 요구하는 고지 의무와 SBOM 표준(SPDX)에 기반한 오픈소스 고지문 자동 생성 방안 SK텔레콤 장학성 pdf 6 2022 Awards 라인플러스 이서연 - 7 소그룹 모임 (Case Study) all - Sponsor Minutes 발표 요약 : GitHub Copilot이 집단소송을 당했다고?</description></item><item><title>22nd Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/22nd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/22nd/</guid><description>일정 일정: 2024-06-20 (목) 오후2시~5시 장소: CJ 인재원 4층 Auditorium 아젠다 Time Agenda Speaker Slide 14:00~14:10 Welcome &amp;amp; Opening CJ - 14:10~14:20 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation pptx 14:20~14:40 OpenChain Korea Update &amp;amp; Subgroup 운영 방안 장학성, SK텔레콤
박정숙, ETRI
박원재, LG전자 pdf 14:40~15:10 CJ 오픈소스 관리시스템 구축 사례 성기영, CJ pdf 15:10~15:40 Entr’ouvert v. Orange 소송 사례 조정년, SK주식회사 ppt 15:40~16:00 Break All - 16:00~16:30 ISO/IEC 18974 오픈소스 보안 표준 준비 현황 공유 채진영/김기륜, 삼성SDS pdf 16:30~17:00 정부 발표, SBOM 기반 SW공급망 관리 가이드라인 소개 박원재, LG전자 pdf Sponsor 참석사 국민은행 금융결제원 네이버 라인플러스 삼성전자 삼성SDS 신한데이터시스템 안랩 카카오 텔레칩스 티맵모빌리티 한컴 현대모비스 현대오토에버 현대자동차 CJ주식회사 CJ올리브네트웍스 ETRI KB데이타시스템 LG전자 NHN SK텔레콤 SK주식회사 Photo</description></item></channel></rss>