<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SBOM on OpenChain KWG</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/tags/sbom/</link><description>Recent content in SBOM on OpenChain KWG</description><generator>Hugo</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 11:37:54 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/tags/sbom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>11st Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/11st/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/11st/</guid><description>Schedule Schedule: 2021-09-30 (Thu) 2:00~4:00 PM How to join Zoom (Please refer to the e-mail for the access address) Agenda No Agenda Speaker Slide 0 Intro &amp;amp; Greetings Newcomers - 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pdf 3 오픈소스 라이선스 변화의 흐름 Sean (김영환), 카카오 pdf 4 삼성전자 오픈소스 정책 및 프로세스 현황 소개 정윤환. 삼성전자 - 5 최근 주요 동향 - 미 정부의 &amp;lsquo;SBOM&amp;rsquo; 의무화 - Github Copilot 오픈소스 라이선스 논쟁 Robin (황민호), 카카오 pdf 6 소그룹 모임 All - 7 Free Discussion All - 소그룹 모임 주제 자기 소개 (하는 일, 최근 주요 관심사) 오픈소스 컴플라이언스 활동 이력 관리 방법 Best Practice 공유 (개발자와 이메일로 소통?</description></item><item><title>16th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/16th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/16th/</guid><description>일정 일정: 2022-12-02 (금) 오후2시~4시 장소: Zoom (접속 방법은 별도 메일 공지) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update SK텔레콤 장학성 pdf 3 GitHub Copilot이 집단소송을 당했다고? 라인플러스 김동혁 pdf 4 OLIVE Platform Code Snippet 분석 기능 소개 카카오 이기문 pdf 5 오픈소스 라이선스가 요구하는 고지 의무와 SBOM 표준(SPDX)에 기반한 오픈소스 고지문 자동 생성 방안 SK텔레콤 장학성 pdf 6 2022 Awards 라인플러스 이서연 - 7 소그룹 모임 (Case Study) all - Sponsor Minutes 발표 요약 : GitHub Copilot이 집단소송을 당했다고?</description></item><item><title>22nd Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/22nd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/22nd/</guid><description>일정 일정: 2024-06-20 (목) 오후2시~5시 장소: CJ 인재원 4층 Auditorium 아젠다 Time Agenda Speaker Slide 14:00~14:10 Welcome &amp;amp; Opening CJ - 14:10~14:20 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation pptx 14:20~14:40 OpenChain Korea Update &amp;amp; Subgroup 운영 방안 장학성, SK텔레콤
박정숙, ETRI
박원재, LG전자 pdf 14:40~15:10 CJ 오픈소스 관리시스템 구축 사례 성기영, CJ pdf 15:10~15:40 Entr’ouvert v. Orange 소송 사례 조정년, SK주식회사 ppt 15:40~16:00 Break All - 16:00~16:30 ISO/IEC 18974 오픈소스 보안 표준 준비 현황 공유 채진영/김기륜, 삼성SDS pdf 16:30~17:00 정부 발표, SBOM 기반 SW공급망 관리 가이드라인 소개 박원재, LG전자 pdf Sponsor 참석사 국민은행 금융결제원 네이버 라인플러스 삼성전자 삼성SDS 신한데이터시스템 안랩 카카오 텔레칩스 티맵모빌리티 한컴 현대모비스 현대오토에버 현대자동차 CJ주식회사 CJ올리브네트웍스 ETRI KB데이타시스템 LG전자 NHN SK텔레콤 SK주식회사 Photo</description></item><item><title>SBOM 품질 가이드와 규제 대응의 구체화</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_work_group/2025-10-27/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_work_group/2025-10-27/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2025/10/27/recording-openchain-sbom-work-group-monthly-meeting-2025-10-22
작성일: 2025년 10월 27일
주제: OpenChain SBOM Work Group Monthly Meeting (2025-10-22) 상세 리뷰
안녕하세요. 오늘은 지난 10월 22일에 진행된 OpenChain SBOM 워크 그룹(OpenChain SBOM Work Group) 정기 미팅의 핵심 내용을 정리해 드립니다.
이번 미팅은 지난 9월 &amp;lsquo;스터디 그룹(Study Group)&amp;lsquo;에서 &amp;lsquo;워크 그룹(Working Group)&amp;lsquo;으로 승격된 이후 본격적으로 진행된 논의라는 점에서 큰 의미가 있었습니다. 특히, 현재 업계의 가장 큰 화두인 &amp;ldquo;단순히 SBOM을 만드는 것을 넘어, 어떻게 고품질의 SBOM을 만들고 규제에 대응할 것인가?</description></item><item><title>SBOM 가이드라인 업데이트 논의</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/telco_work_group/2024-12-06/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/telco_work_group/2024-12-06/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/12/12/telco-work-group-2024-12-06
목차 인도의 SBOM 기술 가이드라인 검토 OpenChain Telco SBOM 가이드 개선 방안 SBOM 도구 관련 업데이트 1. 웨비나 개요 발표자 소개 이번 웨비나는 OpenChain Telco Work Group의 정기 미팅으로, Nokia의 오픈소스 전문가가 진행을 맡았습니다.
웨비나 목적 SBOM 관련 최신 기술 가이드라인을 검토하고 OpenChain Telco SBOM 가이드의 개선 방안을 논의하기 위해 개최되었습니다.
2. 인도의 SBOM 기술 가이드라인 검토 가이드라인 개요 Indian Computer Emergency Response Team (CERT-In)에서 2023년 10월에 발표한 SBOM 기술 가이드라인에 대해 논의했습니다.</description></item><item><title>리눅스 재단에서 SBOM을 활성화하는 과정</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/webinar/2024-12-05/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/webinar/2024-12-05/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/12/04/webinar-enabling-sboms-across-the-linux-foundation
목차 발표자 소개 웨비나 소개와 목적 SBOM의 개념과 중요성 리눅스 재단의 SBOM 생성 과정 주요 도구와 프로세스 SBOM 통합과 향후 계획 청중 질의응답 1. 발표자 소개 Gary O’Neall Gary O’Neall은 SPDX 표준에 기여한 전문가로, 오픈소스 소프트웨어의 구성요소, 라이선스, 저작권, 보안 참조 정보를 전달하는 데 중점을 둔 표준을 개발해왔습니다. 그는 Source Auditor Inc.에서 제품 개발 및 기술을 담당하며, 오픈소스 소프트웨어의 기술적 및 법적 위험 관리를 돕는 도구를 개발하고 있습니다.</description></item><item><title>취약점과 미래 - 다층적 소프트웨어 취약점과 대응 전략</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_work_group/2024-11-27/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_work_group/2024-11-27/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/12/04/sbom-study-group-2024-11-27
목차 소개 발표자 소개 웨비나 개요 Software Bill of Materials (SBOM)의 중요성 공급망 위험과 취약점 오픈소스 소프트웨어의 보안 성숙도 취약점 해결 전략 Software Heritage 프로젝트 소개 CycloneDX의 도전과제 질의응답 결론 1. 소개 이 블로그 포스트는 OpenChain Project의 SBOM Study Group 웨비나에서 발표된 &amp;ldquo;취약점과 미래 - 다층적 소프트웨어 취약점과 대응 전략&amp;quot;에 대한 내용을 다룹니다. 이 웨비나는 소프트웨어 공급망 보안과 취약점 관리의 중요성을 강조하며, 현재의 도전과제와 미래의 전략을 탐구합니다.
2. 발표자 소개 발표자인 Okada San은 OWASP Japan의 전문가로, 일본 기업에서 애플리케이션 보안 강화와 소프트웨어 생산성 팀을 지원하는 보안 연구원입니다.</description></item><item><title>SBOM 관련 다양한 규제와 가이드라인에 대한 개요</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_work_group/2024-10-29/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_work_group/2024-10-29/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/10/29/openchain-sbom-study-group-october-2024-10-23-full-recording
목차 세미나 개요 발표 내용 질의응답 결론 및 향후 계획 1. 세미나 개요 제목 OpenChain SBOM 스터디 그룹 - 2024년 10월 세미나
발표자 소개 이번 세미나의 발표자는 도시바의 Ninjouji-san입니다. 도시바는 일본의 대표적인 다국적 전자 기업으로, 오픈소스 및 SBOM 관련 분야에서 풍부한 경험을 보유하고 있습니다.
웨비나 소개와 목적 이번 OpenChain SBOM 스터디 그룹 세미나는 다양한 규제와 가이드라인에 대한 개요를 제공하고, 향후 미팅에서 필요한 사항들에 대해 논의하는 것을 목적으로 합니다. SBOM(Software Bill of Materials)은 소프트웨어 구성 요소를 투명하게 관리하고 보안 취약점을 효과적으로 대응하기 위한 중요한 도구로 주목받고 있습니다.</description></item><item><title>SBOM 시각화 - SBOM 검토를 위한 대안적 접근법</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/webinar/2024-10-29/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/webinar/2024-10-29/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/10/29/webinar-sbom-visualization
목차 소개 SBOM의 중요성과 과제 SBOM 시각화 도구 소개 시각화 요소 및 기능 Chromium 프로젝트 사례 분석 Q&amp;amp;A 세션 결론 1. 소개 발표자 소개 이번 웨비나의 발표자는 Bitsea GmbH의 창립자이자 CEO인 Andreas Kotulla 박사입니다. Andreas 박사는 소프트웨어 시스템 감사와 기업의 숨겨진 위험 식별 분야의 전문가입니다. 그는 기술 실사를 지원하고 주요 기반 시설(KRITIS) 운영자들에게 조언을 제공합니다. 또한 오픈소스 전략, 거버넌스, 프로세스, 툴체인에 대해 고객들에게 자문을 제공하며, 오픈소스 프로그램 오피스(OSPO) 및 스캐닝 관리 서비스를 제공합니다.</description></item><item><title>킥오프 웨비나: SBOM의 실제 활용 방안 모색</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_work_group/2024-07-30/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_work_group/2024-07-30/</guid><description>source: https://www.slideshare.net/slideshow/openchain-sbom-study-group-kick-off-call-2024-07-30/270623321
목차 웨비나 소개 SBOM의 중요성과 OpenChain 프로젝트의 역할 SBOM 활용의 실제적 고려사항 SPDX Lite: SBOM 생성을 위한 간소화된 접근 향후 계획 및 참여 방법 1. 웨비나 소개 제목 OpenChain SBOM Study Group 킥오프 웨비나
발표자 소개 Shane Coughlan: OpenChain 프로젝트 총괄 매니저 Kate Stewart: Linux Foundation의 오픈소스 기술 부사장 Kobota San: Sony에서 근무하며, 2024년 SBOM Study Group의 의장 웨비나 소개와 목적 이 웨비나는 OpenChain 프로젝트의 새로운 SBOM Study Group의 킥오프 미팅입니다.</description></item></channel></rss>