<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SBOM on OpenChain KWG</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/tags/sbom/</link><description>Recent content in SBOM on OpenChain KWG</description><generator>Hugo</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 19:41:04 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/tags/sbom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>11st Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/11st/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/11st/</guid><description>Schedule Schedule: 2021-09-30 (Thu) 2:00~4:00 PM How to join Zoom (Please refer to the e-mail for the access address) Agenda No Agenda Speaker Slide 0 Intro &amp;amp; Greetings Newcomers - 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pdf 3 오픈소스 라이선스 변화의 흐름 Sean (김영환), 카카오 pdf 4 삼성전자 오픈소스 정책 및 프로세스 현황 소개 정윤환. 삼성전자 - 5 최근 주요 동향 - 미 정부의 &amp;lsquo;SBOM&amp;rsquo; 의무화 - Github Copilot 오픈소스 라이선스 논쟁 Robin (황민호), 카카오 pdf 6 소그룹 모임 All - 7 Free Discussion All - 소그룹 모임 주제 자기 소개 (하는 일, 최근 주요 관심사) 오픈소스 컴플라이언스 활동 이력 관리 방법 Best Practice 공유 (개발자와 이메일로 소통?</description></item><item><title>16th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/16th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/16th/</guid><description>일정 일정: 2022-12-02 (금) 오후2시~4시 장소: Zoom (접속 방법은 별도 메일 공지) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update SK텔레콤 장학성 pdf 3 GitHub Copilot이 집단소송을 당했다고? 라인플러스 김동혁 pdf 4 OLIVE Platform Code Snippet 분석 기능 소개 카카오 이기문 pdf 5 오픈소스 라이선스가 요구하는 고지 의무와 SBOM 표준(SPDX)에 기반한 오픈소스 고지문 자동 생성 방안 SK텔레콤 장학성 pdf 6 2022 Awards 라인플러스 이서연 - 7 소그룹 모임 (Case Study) all - Sponsor Minutes 발표 요약 : GitHub Copilot이 집단소송을 당했다고?</description></item><item><title>22nd Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/22nd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/22nd/</guid><description>일정 일정: 2024-06-20 (목) 오후2시~5시 장소: CJ 인재원 4층 Auditorium 아젠다 Time Agenda Speaker Slide 14:00~14:10 Welcome &amp;amp; Opening CJ - 14:10~14:20 OpenChain Global Update Shane Coughlan, Linux Foundation pptx 14:20~14:40 OpenChain Korea Update &amp;amp; Subgroup 운영 방안 장학성, SK텔레콤
박정숙, ETRI
박원재, LG전자 pdf 14:40~15:10 CJ 오픈소스 관리시스템 구축 사례 성기영, CJ pdf 15:10~15:40 Entr’ouvert v. Orange 소송 사례 조정년, SK주식회사 ppt 15:40~16:00 Break All - 16:00~16:30 ISO/IEC 18974 오픈소스 보안 표준 준비 현황 공유 채진영/김기륜, 삼성SDS pdf 16:30~17:00 정부 발표, SBOM 기반 SW공급망 관리 가이드라인 소개 박원재, LG전자 pdf Sponsor 참석사 국민은행 금융결제원 네이버 라인플러스 삼성전자 삼성SDS 신한데이터시스템 안랩 카카오 텔레칩스 티맵모빌리티 한컴 현대모비스 현대오토에버 현대자동차 CJ주식회사 CJ올리브네트웍스 ETRI KB데이타시스템 LG전자 NHN SK텔레콤 SK주식회사 Photo</description></item><item><title>SBOM 가이드라인 업데이트 논의</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/telco_work_group/2024-12-06/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/telco_work_group/2024-12-06/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/12/12/telco-work-group-2024-12-06
목차 인도 CERT-In SBOM 가이드라인 검토 OpenChain Telco SBOM 가이드 개선사항 SBOM 도구 관련 논의 향후 계획 1. 웨비나 개요 발표자 소개 이번 웨비나는 OpenChain Project의 Telco Work Group에서 진행되었으며, Nokia의 Marc-Etienne Vargenau가 진행을 맡았습니다.
웨비나 목적 Telco Work Group의 정기 미팅으로, SBOM 관련 최신 동향을 공유하고 OpenChain Telco SBOM Guide 개선 방안을 논의하였습니다.
2. 인도 CERT-In SBOM 가이드라인 검토 가이드라인 개요 2023년 10월에 인도 CERT-In에서 발표한 SBOM 기술 가이드라인에 대해 논의했습니다.</description></item><item><title>리눅스 재단에서 SBOM을 활성화하는 과정</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/webinar/2024-12-05/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/webinar/2024-12-05/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/12/04/webinar-enabling-sboms-across-the-linux-foundation
목차 발표자 소개 웨비나 소개와 목적 SBOM의 개념과 중요성 리눅스 재단의 SBOM 생성 과정 주요 도구와 프로세스 SBOM 통합과 향후 계획 청중 질의응답 1. 발표자 소개 Gary O’Neall Gary O’Neall은 SPDX 표준에 기여한 전문가로, 오픈소스 소프트웨어의 구성요소, 라이선스, 저작권, 보안 참조 정보를 전달하는 데 중점을 둔 표준을 개발해왔습니다. 그는 Source Auditor Inc.에서 제품 개발 및 기술을 담당하며, 오픈소스 소프트웨어의 기술적 및 법적 위험 관리를 돕는 도구를 개발하고 있습니다.</description></item><item><title>Vulnerabilities and the Future</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_study_group/2024-11-27/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_study_group/2024-11-27/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/12/04/sbom-study-group-2024-11-27
목차 발표자 소개 웨비나 소개와 목적 Software Supply Chain Risk CycloneDX와 SBOM 취약점 해결과 소프트웨어 투명성 Software Heritage Project CycloneDX의 도전과제 Q&amp;amp;A 세션 1. 발표자 소개 Riotar Okada는 일본 기업의 Asterisk Research에서 근무하며, 애플리케이션 보안 강화와 소프트웨어 생산성 팀을 위한 실무를 담당하고 있습니다. 그는 OWASP Foundation의 평생 회원이며, 20년 이상 다양한 문서 번역 작업에 참여해왔습니다.
2. 웨비나 소개와 목적 이 웨비나는 OpenChain SBOM Study Group의 일환으로 개최되었습니다. 주요 목적은 소프트웨어 취약점과 관련된 다층적 문제를 탐구하고, 이에 대한 대응 전략을 논의하는 것입니다.</description></item><item><title>SBOM 시각화 - SBOM 검토를 위한 대안적 접근법</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/webinar/2024-10-29/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/webinar/2024-10-29/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/10/29/webinar-sbom-visualization
목차 소개 SBOM의 중요성과 과제 SBOM 시각화 도구 소개 시각화 요소 및 기능 Chromium 프로젝트 사례 분석 Q&amp;amp;A 세션 결론 1. 소개 발표자 소개 이번 웨비나의 발표자는 Bitsea GmbH의 창립자이자 CEO인 Andreas Kotulla 박사입니다. Andreas 박사는 소프트웨어 시스템 감사와 기업의 숨겨진 위험 식별 분야의 전문가입니다. 그는 기술 실사를 지원하고 주요 기반 시설(KRITIS) 운영자들에게 조언을 제공합니다. 또한 오픈소스 전략, 거버넌스, 프로세스, 툴체인에 대해 고객들에게 자문을 제공하며, 오픈소스 프로그램 오피스(OSPO) 및 스캐닝 관리 서비스를 제공합니다.</description></item><item><title>Overview of various regulations and guidelines</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_study_group/2024-10-23/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_study_group/2024-10-23/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/10/29/openchain-sbom-study-group-october-2024-10-23-full-recording
소개 제목: OpenChain SBOM Study Group - 2024년 10월 발표자: Toshiba의 Ninjouji-san 웨비나 소개와 목적: SBOM (Software Bill of Materials)과 관련된 다양한 규정 및 가이드라인 개요 및 향후 회의 주제에 대한 논의 목차 규정 및 가이드라인 개요 SBOM 속성 비교 CISA Framing 및 BSI 가이드라인 성숙도 수준 및 요구사항 라이선스 정보 및 해시 알고리즘 SBOM과 VEX 관계 향후 논의 및 고려사항 1. 규정 및 가이드라인 개요 글로벌 SBOM 이니셔티브 세미나는 다양한 지역의 SBOM 관련 법률, 규정, 표준 및 가이드라인에 대한 개요로 시작되었습니다:</description></item><item><title>OpenChain SBOM Study Group Kickoff Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_study_group/2024-07-30/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_study_group/2024-07-30/</guid><description>source: https://www.slideshare.net/slideshow/openchain-sbom-study-group-kick-off-call-2024-07-30/270623321
발표자 소개: Shane Coughlan, OpenChain Project의 General Manager Kobota San (Sony), 2024년 SBOM Study Group의 Chair 웨비나 소개와 목적: OpenChain Project는 production, large-scale, complex supply chain에서 SBOM을 어떻게 사용할 것인가에 대한 질문에 답하기 위해 이 SBOM Study Group을 시작했습니다. 이 kick-off meeting은 향후 논의를 위한 구조를 설정하고 supply chain에서의 SBOM 사용에 대한 주요 고려사항을 소개하는 것을 목적으로 합니다.
목차 소개 및 아젠다 Supply Chain에서의 SBOM 실용적 고려사항 SPDX Lite 사례 연구 오픈 토론 및 다음 단계 1.</description></item></channel></rss>