<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SFC v. Vizio on OpenChain KWG</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/tags/sfc-v.-vizio/</link><description>Recent content in SFC v. Vizio on OpenChain KWG</description><generator>Hugo</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 21:25:40 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/tags/sfc-v.-vizio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>3rd Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/subgroup/legal/meetings/3rd-meeting/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/subgroup/legal/meetings/3rd-meeting/</guid><description>Schedule 목적 : Legal Subgroup 3차 회의 일시 : 2024년 2월 14일(수) 15:00~17:20 장소 : ETRI 서울사무소 소회의실1 + 온라인(Zoom) Attendees 김강보, 김기련, 김동혁, 김상미, 김시안, 김승우, 김진아, 김형진, 류창한, 박명헌, 박슬희, 박원재, 박은정, 박정숙, 신학철, 엄숭광, 유경재, 윤석경, 이근찬, 이완근, 장학성, 전미진, 정윤환, 조민지, 주군호, 최소현, 홍종호 Agenda No Subject Speaker Slide 1 Updates 사회자 pdf 2 Introducing New Issues 2-1 SFC v. Vizio 이완근, OSBC pdf 2-2 중국의 오픈소스 2차적저작물 소송 판결 결과 소개 사회자 회의자료 참고 2-3 LF의 오픈소스 라이선스 컴플라이언스 리포트 소개 사회자 회의자료 참고 3 (소송사례) GPL-violations.</description></item><item><title>12nd Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/12nd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/12nd/</guid><description>일정 일정: 2021-12-20 (월) 오후2시~ 장소 Gather Town (접속 방법은 별도 메일 공지 참고) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pdf 3 중국 GPL 소송 사례 장학성, SK텔레콤 pdf 4 최근 소송 사례 : Stockfish v. ChessBase, SFC v. Vizio 박원재, LG전자 pdf 5 Shift-left and Automate Compliance Checks Arlo (하헌관), 카카오뱅크 pdf 6 소그룹 모임 (Case Study) All - 7 오징어게임 All - 8 오픈소스 보안취약점 공격 유형 Robin (황민호), 카카오 pdf 소그룹 모임 주제 (개인, 회사) 올 한해 어땠는지?</description></item><item><title>14th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/14th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/14th/</guid><description>일정 일정: 2022-06-21 (화) 오후2시~4시 장소: Zoom (접속 방법은 별도 메일 공지) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pdf 3 SFC vs. Vizio, GPL 소송 판결 겉핥기 장학성, SK텔레콤 Link 3.5 Quick session : FOSSID 사용팁 김영환(Sean), 카카오 pdf 4 소그룹 모임 (Case Study) All - 소그룹 모임 : 2개 세션으로 구성 Session 1. 주제 토론 주제 1: 오픈소스 라이선스 이슈 주제 2: ISO5230 인증 준비 주제 3: 사내 개발 문화 기술 블로그 운영/활성화 방안 자발적인 오픈소스 개발 문화 형성 and others Session 2.</description></item><item><title>15th Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/15th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/meeting/15th/</guid><description>일정 일정: 2022-09-21 (수) 오후2시~4시 장소: Zoom (접속 방법은 별도 메일 공지) Agenda No Agenda Speaker Slide 1 OpenChain Update Shane Coughlan, Linux Foundation - 2 OpenChain KWG Update 장학성, SK텔레콤 pdf 3 자동차 분야의 SW 자산관리체계 및 현대차그룹 ISO/IEC 인증 현대자동차 백송하 책임
현대오토에버 류창한 책임 pdf 4 중국 오픈소스 소송 사례: 숫자천당 v. 유자 ETRI 박정숙 사례분석, 판결문번역 5 SFC vs. Vizio 소송 파헤치기 삼성전자 정윤환 pdf 6 소그룹 모임 (Case Study) All - Sponsor Photo Gallery Video</description></item><item><title>SFC vs. Vizio 판결 겉핥기</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/blog/2022/06/14/sfc-vs.-vizio-%ED%8C%90%EA%B2%B0-%EA%B2%89%ED%95%A5%EA%B8%B0/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/blog/2022/06/14/sfc-vs.-vizio-%ED%8C%90%EA%B2%B0-%EA%B2%89%ED%95%A5%EA%B8%B0/</guid><description>안녕하세요, 장학성입니다.
SFC(Software Freedom Conservancy)가 GPL 위반을 이유로 미국의 스마트 TV 제조사인 Vizio에 소송을 제기하였는데요, 지난 2022년 5월 13일, 이와 관련한 미국 연방 법원의 판결이 있었습니다.
이번 판결의 배경과 시사점을 수박 겉핥기로 정리해보았습니다. 제가 법률 전문가가 아니기 때문에 용어나 해석에 있어서 오류가 있을 수 있습니다. 여러 전문가분께서 피드백 주시면 고맙겠습니다. ^^
References 먼저 이 글을 작성하면서 참고한 references를 밝힙니다.
PROCEEDINGS: (IN CHAMBERS) ORDER GRANTING PLAINTIFF’S MOTION TO REMAND : https://storage.</description></item></channel></rss>