<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Study on OpenChain KWG</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/categories/study/</link><description>Recent content in Study on OpenChain KWG</description><generator>Hugo</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 19:41:36 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/categories/study/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OpenChain AI Work Group: AI Compliance BOM 가이드 웨비나</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/ai_study_group/2024-12-03/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/ai_study_group/2024-12-03/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/12/04/full-recording-openchain-ai-work-group-monthly-workshop-for-north-america-and-europe-2024-12-03
목차 웨비나 소개 AI BOM의 필요성과 배경 SPDX 3.0과 AI 프로파일 AI BOM 작성 시 고려사항 데이터셋과 모델 라이선스 이슈 AI 거버넌스와 규제 준수 OpenChain과 SPDX의 협력 방안 Q&amp;amp;A 1. 웨비나 소개 제목 OpenChain AI Work Group: AI Compliance BOM 가이드 웨비나
발표자 소개 Gopi Krishnan Rajbahadur: SPDX AI 워킹 그룹 멤버 Karen Copenhaver: SPDX 법률 팀 멤버 웨비나 소개와 목적 이 웨비나는 OpenChain Project의 AI Work Group에서 주최한 것으로, AI Compliance BOM(Bill of Materials) 가이드 작성을 위한 첫 번째 공식 미팅입니다.</description></item><item><title>Vulnerabilities and the Future</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_study_group/2024-11-27/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_study_group/2024-11-27/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/12/04/sbom-study-group-2024-11-27
목차 발표자 소개 웨비나 소개와 목적 Software Supply Chain Risk CycloneDX와 SBOM 취약점 해결과 소프트웨어 투명성 Software Heritage Project CycloneDX의 도전과제 Q&amp;amp;A 세션 1. 발표자 소개 Riotar Okada는 일본 기업의 Asterisk Research에서 근무하며, 애플리케이션 보안 강화와 소프트웨어 생산성 팀을 위한 실무를 담당하고 있습니다. 그는 OWASP Foundation의 평생 회원이며, 20년 이상 다양한 문서 번역 작업에 참여해왔습니다.
2. 웨비나 소개와 목적 이 웨비나는 OpenChain SBOM Study Group의 일환으로 개최되었습니다. 주요 목적은 소프트웨어 취약점과 관련된 다층적 문제를 탐구하고, 이에 대한 대응 전략을 논의하는 것입니다.</description></item><item><title>OpenChain AI 스터디 그룹: AI BOM 관리와 워킹그룹 전환 논의</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/ai_study_group/2024-11-05/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/ai_study_group/2024-11-05/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/11/06/ai-study-group-2024-11-05-recording
OpenChain AI 스터디 그룹: AI BOM 관리와 워킹그룹 전환 논의 목차 웨비나 소개 AI BOM 관리를 위한 스크래치패드 논의 정식 워킹그룹으로의 전환 질의응답 향후 계획 1. 웨비나 소개 제목 OpenChain AI 스터디 그룹: 북미 및 유럽을 위한 월간 워크샵 - 2024년 11월 5일
발표자 소개 이번 웨비나는 OpenChain Project의 AI 스터디 그룹에 의해 진행되었습니다. 특정 발표자의 이름은 제공된 정보에 명시되어 있지 않습니다.
웨비나 소개와 목적 이 워크샵은 OpenChain AI 스터디 그룹의 정기 모임으로, 2024년 11월 5일에 개최되었습니다.</description></item><item><title>Overview of various regulations and guidelines</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_study_group/2024-10-23/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_study_group/2024-10-23/</guid><description>source: https://openchainproject.org/news/2024/10/29/openchain-sbom-study-group-october-2024-10-23-full-recording
소개 제목: OpenChain SBOM Study Group - 2024년 10월 발표자: Toshiba의 Ninjouji-san 웨비나 소개와 목적: SBOM (Software Bill of Materials)과 관련된 다양한 규정 및 가이드라인 개요 및 향후 회의 주제에 대한 논의 목차 규정 및 가이드라인 개요 SBOM 속성 비교 CISA Framing 및 BSI 가이드라인 성숙도 수준 및 요구사항 라이선스 정보 및 해시 알고리즘 SBOM과 VEX 관계 향후 논의 및 고려사항 1. 규정 및 가이드라인 개요 글로벌 SBOM 이니셔티브 세미나는 다양한 지역의 SBOM 관련 법률, 규정, 표준 및 가이드라인에 대한 개요로 시작되었습니다:</description></item><item><title>OpenChain SBOM Study Group Kickoff Meeting</title><link>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_study_group/2024-07-30/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OpenChain-Project.github.io/OpenChain-KWG/resource/sbom_study_group/2024-07-30/</guid><description>source: https://www.slideshare.net/slideshow/openchain-sbom-study-group-kick-off-call-2024-07-30/270623321
발표자 소개: Shane Coughlan, OpenChain Project의 General Manager Kobota San (Sony), 2024년 SBOM Study Group의 Chair 웨비나 소개와 목적: OpenChain Project는 production, large-scale, complex supply chain에서 SBOM을 어떻게 사용할 것인가에 대한 질문에 답하기 위해 이 SBOM Study Group을 시작했습니다. 이 kick-off meeting은 향후 논의를 위한 구조를 설정하고 supply chain에서의 SBOM 사용에 대한 주요 고려사항을 소개하는 것을 목적으로 합니다.
목차 소개 및 아젠다 Supply Chain에서의 SBOM 실용적 고려사항 SPDX Lite 사례 연구 오픈 토론 및 다음 단계 1.</description></item></channel></rss>